陳柏宇唔認同「樂壇已死」 同姜濤爭男歌手直言冇信心：我輸硬

ViuTV即將在4月18日（星期日）舉辦首個音樂頒獎典禮《Chill Club推介榜年度推介20/21》，為隆重其事，昨日（2/3）特意舉行記招公布有關詳情以及入圍名單。參加過大大小小樂壇頒獎禮的陳柏宇（Jason）表示替一眾師弟、師妹開心：「我戥師弟妹開心多啲，自己參加頒獎禮嘅經驗都豐富，電視台嘅頒獎禮之前都有參與，反而我啲師弟妹就未必有參與過電視台嘅音樂頒獎禮，戥佢哋開心。」

無綫最近亦着手舉辦《樂壇永續音樂同享》，化解與三大唱片公司華納、環球，Sony冰封多年的關係，作為Sony Music旗下藝人，Jason說沒有特別留意破冰消息：「我不嬲都有喺嗰邊唱歌，冇話有咩問題，都係繼續宣傳音樂，冇特別留意破冰唔破冰。」

今次頒獎禮的賽果由樂迷一人一票投選，與姜濤一同競逐男歌手獎的Jason坦言對獎項毫無信心：「我輸硬，號召網上投票嘅能力唔強，每一年都會睇到個Trend係點。（有冇睇好邊個？）又冇，總之唔睇好自己。」

一句「樂壇已死」近來在網上掀起熱話，入行15年的Jason並不認同這個說法：「究竟係講緊競爭力定生產量？生產量就冇可能，因為係多，我唔明呢句嘢想表達啲咩。競爭方面，如果本地歌手要同國外歌手競爭嘅話，咁只係多咗好多競爭咁解，冇特別認同『樂壇已死』。」

雖然樂迷少了聆聽廣東歌，不過Jason卻不認為是一件慘事：「耳仔有限，聽歌時間都有限，容易Access到外國嘅歌，咁實係少咗聽廣東歌。又唔覺得係一件慘事，反而做音樂嘅朋友會多咗渠道去擴闊對音樂嘅睇法。」

佢係一個好專業嘅歌手，值得支持

柏宇

好黃

廣偉

呢條友不嬲冇爭獎心

冇左陳柏宇之流嘅垃圾的話
樂壇的確會有起色

唔講個女的話，
講野好正常

attention seeker

晒氣啦 香港歌手十個有9個

非音樂學院畢業

樂理都唔識學人扮唱歌

包括埋d所謂天皇天后

香港歌手上到去咪一樣比人質到口啞啞

有時d野要讀書冇得扮

陳柏宇 當年(2011)上ATV用廣東話向TVB抗爭
所以B毛到今日都唔肯放過 / 要繼續追殺佢牙

Jason Chan陳柏宇 - 李祘大結局(陳柏宇部分)
19,579 views

佢輸都應該啦
新個隻歌都太好聽

何況呢個係viu主場

點會唔學大台棒自家歌手

唔會諗持平架啦

唔太好聽

打錯自膠

好似得Eason係讀音樂

gem識嫁 軒仔都識
仲有個無線結他自稱識

同埋識之餘仲要唱得把聲天生冇得變

同意，斷估john lennon，kurt cobain翻生，上到去都俾人問到口啞啞
劉以達嘢都唔識講
未使問都已經口啞啞

其實唔止樂理
仲有聲樂

何止無爭獎心....
佢連返工都話唔想返....
淨係想返屋企湊女

95後居然跟到jj咁唱

職業訓練同業餘好大差距

咁又唔算垃圾嘅
但係唱腔係太過一式一樣

有咩?

聽過佢唱live 普通好小小

有讀音樂正統科班出身
係有加乘
但唔係絕對
特別係流行音樂呢啲偏門
唔同音樂類別要表現嘅嘢已經唔同
你下下用聽enya嘅標準嚟聽所有流行樂
咩都死
你會唔會覺得enya唱得勁過Robert plant, steve Tyler
唔會有人咁比法
因為風格唔同
要欣賞嘅嘢都唔同

屌 大家咪撚再覆上面條五毛啦
又俾佢借啲意宣傳埋曬啲支那歌手

好似讀建築喎

睇相以為黎青龍，成身都黃

條友所有音樂post都喺度hard sell支那歌手
5gjm9

隱世歌王，唔係連登推佢上去，佢撚有獎咩，歌係好聽但0宣傳

咁你應該都讀咗D咩ON9課程
因為ON9嚟講 你真係一個專業 係一個STAR

佢有讀過嫁 有料做老師嫁
果陣唱十年玩野

本科讀音樂
陳詠謙

藍屍: 好嬲，陳柏宇戴51口罩

咁你支持邊個咁巴閉

聽歌要聽埋學歷

本科？支那terms黎架？

舊登推

真心覺得陳柏宇唱歌好聽好多。

ug中文咪本科生

淨係想自己做飯

gem囉

你扯我扯

近年係有啲歌手令樂壇冇咁死 例如mischa呢啲
但一日主流都係唱情情塔塔 同埋仲係春卷同單春做「天皇天后」既話 樂壇都唔會完全翻生

廢lor

viutv同tvb可能合作冇人講？？？！！！

咩都支那

上面條友好撚煩
我聽大陸音樂都唔會聽啲咩李榮浩華晨宇
大把indie嘢好聽
唔使聽呢啲無靈魂嘅音樂

只有扯旗心

真 平時啲post已經成日見到個隻五毛
原來我都仲未block佢

一句說話都未表示過
着到咁黃做乜7

李榮浩都無靈魂

李克勤咁囉
悶

連登仔：如果eason、腎仔上去屌打哂佢地啦

錯晒
早排個個淨係唱人生先係樂壇死晒既現像
人地鬼佬唔止唱情情塔塔, 唱埋34+35啦
好在依家出到薑b唱溝女情歌個場先開始旺返

姜B都唔係只唱情歌

對佢既印象只有你扯我扯 & 自己做飯

【引渡惡法】陳柏宇跟港人講加油 老婆貼歌詞「暴君率眾妖害人」

八月五罷工：今日冇野做去邊好？

有次遊行post左全家著黑衫

定對你黎講一定要大叫光復香港時代革命先算表態？

想講唔好有情歌潔癖
最hit最hit個d好多都係情歌黎
情歌唔等如罐頭K歌

呢條友頒獎典禮走音就賴湊女無開聲，on99

下下全民投票既話，張學友應該一個男歌手獎都無

比黎明，牛華玩曬

所以viutv 頒獎禮真心無咩標誌性

香港幾時先出到可以好似台灣金曲獎咁完善既音樂頒獎典禮

周國賢就收皮啦, 唱live咁撚垃圾憑咩做歌手

有堆觀眾搞到班歌手同製作班底都有呢個mindset勁on9

又係你呀 老師撚 貼埋d 支那野出黎就知係你

佢唱歌好聽過姜濤多多聲

有質素就話姐 都係用春卷做例子 唔通你覺得佢呢排出啲情歌好有質素?

Eason就真係有讀聲樂學位 好有料 所以佢啲高音強而有力

其他好多都唔正規

腎仔仲差過拍乳wow

佢靠把聲特別 唱功實力既話真係唔勁 佢自己知
而家好似去左學唱歌改進下

上次唔知乜頒獎禮，一上台戴曬頭盔話會走音又剩。
一個出道咁多年既企上台咁撚肉酸.....
就知你點解咁多年都半紅不黑

苦情歌王
結婚生女之後啲溫情歌反而無晒共嗚

去過佢concert, 佢講過話其實唔鍾意唱苦情歌
鍾意唱返啲正能量，節奏chill啲嘅歌

刮風沙

唔係咤吒比人屌佢唔開聲
之後唱到失哂準咩

唔識唔好柒…

其後他升讀金士頓大學（Kingston University），主修建築學，讀到第二年就輟學回港參加新秀歌唱大賽。他在留學時學會了多種樂器，包括鋼琴、小提琴、口琴、手風琴、結他等等，並獲得八級樂理證書。同時亦令他對不同語言背景的音樂產生興趣，喜歡研究以德語、西班牙語、意大利語、英語唱歌的發音旋律。

他的父親陳裘大曾表示，當時曾為Eason放棄出路較明朗的建築系，踏上歌手之路甚不支持，更差點反目，他覺得Eason讀書不錯，一直為他鋪路成為建築師。聽到兒子要放棄學位時相當反對，但後來在八強比賽中聽到Eason唱歌，才慢慢接受兒子的決定，但仍為兒子未獲一張沙紙（畢業證書）而感到遺憾。

尤其音樂呢d好主觀
音樂世界應該要好自由
講咩正統出身都on9

連登大忌

吓
攞李克勤同李榮浩比
李克勤唱live贏曬啦屌

拿咁講真煙花紀係幾高質
係唱個part差d, 佢腔口盡晒力唱但都爭咁d

永久保存, i miss u, 霸氣情歌都唔苦情啦

屌你老味咩陳柏宇呢啲mk 今時今日比人推上神枱

所以呢幾年佢d歌咪唔紅囉

識聽一定聽哩個

一句「樂壇已死」近來在網上掀起熱話，入行15年的Jason並不認同這個說法：「究竟係講緊競爭力定生產量？生產量就冇可能，因為係多，我唔明呢句嘢想表達啲咩。競爭方面，如果本地歌手要同國外歌手競爭嘅話，咁只係多咗好多競爭咁解，冇特別認同『樂壇已死』。」

雖然樂迷少了聆聽廣東歌，不過Jason卻不認為是一件慘事：「耳仔有限，聽歌時間都有限，容易Access到外國嘅歌，咁實係少咗聽廣東歌。又唔覺得係一件慘事，反而做音樂嘅朋友會多咗渠道去擴闊對音樂嘅睇法。」

屌
香港樂壇終於有個正常識用腦的人
日撚日 支持廣東歌 支持廣東歌

支你老母咩
年代唔同，科技進步

你有得睇日本av , 仲會日日睇東方 南極圈風月版咩？

都唔撚明有咩好撐
好音樂咪撐囉
我有taylor swift 唔聽， 聽你連詩雅咩仆街

成班「音樂人」，消費香港人身份認同
2019 年唔見你衝出黎 話自己香港人？

成班臭閪香港垃圾音樂人，見一個屌一個呀！

Wes Montgomery, Charlie Parker, Miles Davis都係垃圾，因為唔識contemporary music theory

與姜濤一同競逐男歌手獎的Jason坦言對獎項毫無信心：「我輸硬，號召網上投票嘅能力唔強，每一年都會睇到個Trend係點。」

係，依家要攞歌手獎唔係靠歌喉同實力
係靠網上號召力

條友冇讀大學唔識

所以佢咪比人屌奶共囉

笑死
連登仔真係盲反到極限
以前未有黃藍之分果陣
年少有無又話好感動
係李榮浩老師呀

等睇你比人圍屌

又係你條冚家，返大陸啦

你走先我幫你擋住

個人冇內涵冇思想，只係唱歌機器

你係咪調轉左
以前唱功屈機，唱衰左聲帶，走去學唱歌

依家完全唱唔到以前個音

講事實都咁多負皮

淨係記得佢唱歌扯旗

連美國總統選舉都系BigTech操生殺大權

凈係識鳩嗌

入唔到法庭旁聽
唯有出嚟唱歌

佢悶到瀨屎

技巧差好遠wo

騷靈情歌都唔識？

主修建築 副修聲樂
之前啲綜藝節目講過

有留意就知呢兩年唔同咗

我想聽軒仔

死返微博啦

一早block左你啦

老老豆豆
拎車匙同姜B比真係侮辱左車匙

到底仲要消費「樂壇已死」幾耐
每次拎獎典禮都要咁講煩撚到西
商台班DJ年年都要串鳩聽眾唔了解今年啲歌手

講多幾年有心既書都讀完啦

周深咪留學返來囉

sor 我應該死返巴哈/ptt
因為佢係台灣meme片嚟

屌你老味你真係好撚煩

扯住唱
感情超投入

屌你老母咪撚搞wands

5毛嚟

呢2年樂壇一定好過之前英皇獨大青黃不接既年代

難聽得過姜b

感情這回事
風格唔同 唱腔太過一樣

你聽佢平時講野都戇尻尻十足正能樣就知啦，佢份人positive到有點膠化

可唔可以唔好再po 佢出嚟
好醜樣

唔關事，外國大把都無讀過音樂學院

你要聽歌定聽張沙紙

好多都無讀啦唔關事

邊個話外國冇讀聲學勁果班咪一樣名校
伯克利都好出名啦

勁嗰班睇你點Define，以我所見流行曲、Blues、Rock、Metal以無讀既佔大多數

John Lennon
Kurt Cobain
呢兩個上面講左啦

BB King
Freddie Mercury
咁呢啲無讀過又點，唔好再叫我數，你自己心裏有數啦如果真係有留意開

香港人就係咁中意睇張沙紙睇人，唔係睇實力

其實好多artist都無受過正式藝術教育

抄人方面既靈魂
呢條友唔知幾多次比人踢爆抄john mayer